% -*- coding: utf-8 -*-

\chapter{Método y entorno de trabajo}
\drop{E}n este capítulo se va a describir tanto el método como el
entorno de trabajo del proyecto. En el método de trabajo se pretende en primer
lugar ofrecer una descripción de las metodologías utilizadas para conocer en qué
consisten, y luego explicar cómo se han adaptado para poder usarlas en el marco
de trabajo de un proyecto fin de carrera. En en el entorno de trabajo se
enumerarán las diferentes herramientas y aplicaciones software usadas a lo largo
del desarrollo, con una breve descripción de para qué sirven y cómo se han usado
en el proyecto.


\section{Método de trabajo}
En esta sección se describe el método de trabajo usado para el desarrollo del
proyecto, y las metodologías en las que se basa dicho método. Concretamente el
método de trabajo se basa en el uso de metodologías ágiles: Scrum que se ha
usado para la planificación y gestión del proyecto, y {\it Test Driven Development}
(desarrollo dirigido por test) que se ha utilizado como metodología de
desarrollo. A continuación, se describirá con mayor detalle en qué consisten
estas metodologías ágiles utilizadas y cómo se han adaptado para su aplicación
en el proyecto realizado.

\input{metodo/metodologias_agiles.tex}
\input{metodo/scrum.tex}
\input{metodo/scrum_adaptado.tex}
\input{metodo/tdd.tex}
\input{metodo/entorno.tex}


% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
